<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<book xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.0">

<title>TaskFlow Manager — Руководство программиста</title>

<chapter>
<title>Описание программного продукта</title>

<para>
TaskFlow Manager представляет собой систему управления задачами с
возможностью планирования работы, учета финансовых расходов и анализа
эффективности выполнения задач. Программа позволяет пользователю
создавать задачи, назначать сроки выполнения, устанавливать приоритеты
и отслеживать текущее состояние работы.
</para>

<para>
Система предназначена для организации личной или командной работы.
Пользователь может структурировать задачи, распределять их по времени,
контролировать выполнение и анализировать результаты. Это позволяет
повысить эффективность планирования и сократить вероятность пропуска
важных сроков.
</para>

<para>
Важной частью системы является модуль финансовых расчетов. Он позволяет
учитывать стоимость выполнения задач, контролировать расходы и
планировать бюджет. Пользователь может анализировать затраты за
определенные периоды времени.
</para>

<para>
Программа также ведет историю всех изменений. Каждое действие —
создание, редактирование или удаление задачи — фиксируется в системе
с указанием даты и времени. Это позволяет отслеживать изменения и
проводить анализ работы системы.
</para>

<para>
Интерфейс приложения обеспечивает удобное взаимодействие пользователя
с системой. Пользователь может управлять задачами, просматривать
историю действий, анализировать отчеты и получать уведомления о
приближении сроков выполнения задач.
</para>

</chapter>


<chapter>
<title>Сценарии использования системы</title>

<section>
<title>Сценарий 1. Создание задачи</title>

<para>
Пользователь создает новую задачу с указанием названия,
приоритета и срока выполнения.
</para>

<programlisting language="python">
from core.task_model import Task

task = Task(
    title="Подготовить отчет",
    description="Сформировать финансовый отчет",
    priority=1,
    due_date="2026-03-10"
)

print(task.title)
</programlisting>

</section>


<section>
<title>Сценарий 2. Планирование задач</title>

<para>
После создания нескольких задач система может автоматически
отсортировать их по приоритету и срокам выполнения.
</para>

<programlisting language="python">
from analytics_history.scheduler import schedule_tasks

tasks = [task1, task2, task3]

sorted_tasks = schedule_tasks(tasks)

for t in sorted_tasks:
    print(t.title)
</programlisting>

</section>


<section>
<title>Сценарий 3. Формирование отчета</title>

<para>
Система может сформировать отчет о расходах и выполненных задачах
за определенный период времени.
</para>

<programlisting language="python">
from analytics_history.reports import generate_report

report = generate_report(tasks)

print(report)
</programlisting>

</section>

</chapter>


<chapter>
<title>Модули системы</title>

<section>
<title>Модуль 1. Ядро приложения</title>
<para>
Модуль отвечает за запуск системы, обработку команд пользователя и
координацию взаимодействия между компонентами программы.
</para>
</section>

<section>
<title>Модуль 2. Модель задач</title>
<para>
Модуль реализует структуру данных задач и операции создания,
редактирования и удаления задач.
</para>
</section>

<section>
<title>Модуль 3. Планировщик задач</title>
<para>
Модуль выполняет распределение задач по времени, сортировку по
приоритету и срокам выполнения.
</para>
</section>

<section>
<title>Модуль 4. Финансовые расчёты</title>
<para>
Модуль выполняет подсчет стоимости задач, учет расходов и анализ
финансовых показателей.
</para>
</section>

<section>
<title>Модуль 5. Хранение истории</title>
<para>
Модуль фиксирует изменения задач и финансовых данных с указанием
даты и времени.
</para>
</section>

<section>
<title>Модуль 6. Просмотр истории</title>
<para>
Модуль позволяет просматривать историю действий за различные
периоды времени.
</para>
</section>

<section>
<title>Модуль 7. Отчеты и аналитика</title>
<para>
Модуль формирует отчеты по задачам и финансовым операциям и
выполняет анализ эффективности выполнения задач.
</para>
</section>

<section>
<title>Модуль 8. Импорт и экспорт данных</title>
<para>
Модуль реализует сохранение и загрузку данных задач и финансовых
показателей между сеансами работы программы.
</para>
</section>

<section>
<title>Модуль 9. Пользовательский интерфейс</title>
<para>
Модуль реализует интерфейс взаимодействия пользователя с системой.
</para>
</section>

<section>
<title>Модуль 10. Система уведомлений</title>
<para>
Модуль информирует пользователя о приближении сроков выполнения
задач и превышении бюджета.
</para>
</section>

</chapter>

</book>
